公司變相減人工再放無薪假

本身日日做到似隻狗
係做足咁多個鐘無停果隻
而人工係唔高
返通頂，返足連勤工剛剛有16300

只係見工果時話一個月有6日例假
見近近地咁就做左3年，
間公司話武肺要放4日無薪假
最搵笨係例假6日都變4日
重要無錢補，變相減人工
係永久性改變

而個經理話只可接受同唔接受
唔簽就當你自動唔撈
佢話你唔同意返去睇份約
返去睇完，份約無寫明一個月6日假
咁樣屈你唔撈，算唔算非法炒人?

就算你有權唔接受, 佢都可以比一個月通知炒你

呢D唔好自己搞
上勞工處，會有人幫你跟

我唔接受，佢出一個月立即炒
我條氣都順d,

佢話我唔受，當我自動唔撈

樓主幾歲

冇得屈架喎，咪俾佢大你

份約應該有寫通知期，你即走或佢要你即走就賠返通知期既人工

中年窮撚

依家間公司，最老土係話你唔同意唔簽
就當你自己唔撈，幫你（自動辭職）

真係老土到震
放無薪假我無所謂
咪係屋企打淫王2囉
最谷氣係隨便變相減永久人工/扣例假

yes, me too
同事可以隔日wfm , 我就日日番
簡直係變相減人工

勞工處見啦
可以咁嘅通知期完全無用

搵勞工處再搵埋議員
合約唔可以單方面改

唔好搞咁多野啦！好難搵野做。
不過去勞工處問吓，等經濟好返再追返

接受完第二日辭職一個月通知hea到走

on9先唔邁宜家政府wfh
平時勞工處都唔會幫你跟 個調停會議係冇任何法律效力 僱主no show 都吹佢唔漲

香港咁多仆街老細咪就係因為咁

辭職吧

更改僱傭條件，僱員唔接受，僱主一係解僱，一係照舊 完

我又唔係等開飯
一定要做份工

係公平性問題
你話點就點咩

搵蘋果

點解要我辭，唔係佢炒我

美心份contract又真係寫「每7日可享有不少於一日休息日」，呢樣冇得同佢拗，所以佢唔算違反合約內容。

巴打你都係搵過份工咪再做美心啦

我以前奴工暑見登招工寫明6日例假
經奴工暑去見工講明6日假
做到依家都係放6日

最串今日hr 話放6日係公司恩賜
依家要跟奴工法例扣2日無錢補

就算份約無寫明6日
咁樣都係違反已實行口頭協議啦
你無6日，又點會去做依個價

就算佢炒你都可以俾一個月通知期而唔係補錢（以合約為準）
扣例假如果合約無寫就最少一個月要有4日（跟勞工法例）

呢個時勢唔係你死就佢亡，佢分分鐘想借機炒人換下血。

冇錯，呢啲時勢真係班腦細話點就點
我前公司都有類似做法，係完全冇得say no

我唔同意扣假放無薪假
佢可以一個月通知炒我啦
我拿住份野去奴工暑投訴
都要睇個官判佢有無問題
係咪惡意借機炒人
點都唔會當係我自願辭職啦

借個市話唔好景，
就出橫手搵笨左扣右呃
最好笑話無生意之類
我依期日日都係同好生意果期一樣
日日做到無停手爆晒鐘加埋班

間公司要借勢抽水
你真係吹9漲